{
    "question": "Apa pengertian dari hak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><strong>Hak </strong>adalah :</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Hak adalah</strong> sesuatu yang didapatkan atau diterima seseorang jika telah melakukan serangkaian kegiatan.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>star</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-suatu-ekosistem-terdapat-ayam-padi-musang-elang-belalang-da-779",
            "question": "dalam suatu ekosistem terdapat ayam padi musang Elang belalang dan jamur pengurai buatlah rantai makanan dalam ekosistem tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padi &gt; Belalang &gt; Ayam &gt; Musang &gt; Elang &gt; Jamur </p><p></p><p>dan begitu seterusnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilihlah-yang-merupakan-limbah-yang-sesuai-dikelola-melalui-pen-185",
            "question": "Pilihlah yang merupakan limbah yang sesuai\u00a0 dikelola melalui pengolahan kerajinan dengan teknik menganyam :    \u00a0A\r\n\r\nCangkang kerang ,Kulit jagung,Kulit bawang\r\n\r\n\u00a0B\r\n\r\nSerbuk gergaji, Plastik, Keramik\r\n\r\n\u00a0C\r\n\r\nPelepah pisang,Daun kelapa,Eceng gondok\r\n\r\n\u00a0D\r\n\r\nSisa makanan, Sisa sayuran, Kulit buah\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>C. Pelepah pisang,Daun kelapa,Eceng gondok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pelepah pisang, daun kelapa, eceng gondok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hati-pada-manusia-dikatan-sebagai-salah-satu-organ-ekspresi-karen-163",
            "question": "Hati pada manusia dikatan sebagai salah satu organ ekspresi karena apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikarenakan hati membantu fungsi ginjal dengan cara memecah beberapa senyawa yang bersifat racun dan menghasilkan amonia, urea, dan asam urat dengan memanfaatkan nitrogen dari asam amino.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlu-direnungkan-bahwa-sel-yang-ukurannya-kecil-ternyata-terdir-970",
            "question": "Perlu direnungkan, bahwa sel yang ukurannya kecil ternyata terdiri atas organel-organel yang lebihkecil lagi dan saling membutuhkan satu sama lain. tidak ada yang dapat menghidupkan sel keciltersebut, kecuali tuhan yang maha hidup dan pemberi kehidupan. oleh karena itu, kita harussenantiasa bersyukur atas anugerah tuhan sang pemberi kehidupan. coba kembali renungkan.mengapa bentuk sel hewan tidak beraturan, sedangkan bentuk sel tumbuhan beraturan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sel tumbuhan lebih beraturan karena memiliki dinding sel sedangkan hewan tidak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-kehidupan-makhluk-hidup-memiliki-struktur-yang-komplek-543",
            "question": "Organisasi kehidupan makhluk hidup memiliki struktur yang kompleks urutan organisasi kehidupan yang benar adalah a. sel-organ-jaringan-sistem organ-organnismeb.sel-sistem organ -organnisme-jaringan-organc.sel-organnisme-organ-sistem organ-jaringand.sel-jaringan-organ-sistem organ-organisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. sel - jaringan - organ - sistem organ - organisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Organisasi kehidupan makhluk hidup memiliki struktur yang kompleks urutan organisasi kehidupan yang benar adalah...</p><p></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Sel</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>jaringan</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>organ</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>sistem</strong><strong> </strong><strong>organ</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>organis</strong><strong>me</strong></p><p></p><p></p><h3>Penjelasan :</h3><p>Organisme merupakan bagian heirarki struktur makhluk hidup yang membentuk organisasi kehidupan. Heirarki struktur ini disebut heirarki biologi.</p><p></p><p>Heirarki organisasi kehidupan mahluk hidup adalah sebagai berikut :</p><p>sel \u2192 Jaringan \u2192 Organ \u2192 Sistem organ \u2192 Organisme</p><p></p><p>Penjelasanya sebagai berikut,</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Sel</strong></p><p>Sel merupakan struktur terendah dalam heirarki kehidupan organisme yang mampu menjalankan semua fungsi mahluk hidup. Sel terdiri dari beberapa organel sel.</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>. </strong><strong>Jaringan</strong></p><p>Jaringan merupakan kumpulan sel organisme multiseluler yang mempunyai bentuk dan struktur yang sama dengan fungsi yang sama.</p><p></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Organ</strong></p><p>Organ adalah kumpulan dari jaringan yang memiliki fungsi dan tugas yang sama.</p><p></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Sistem</strong><strong> </strong><strong>Organ</strong></p><p>Sistem organ adalah gabungan dari beberapa organ yang bekerja sama untuk melakukan suatu fungsi.</p><p></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Organisme</strong></p><p>Beberapa sistem organ akan membentuk organisme (Makhluk hidup).</p><p></p><p></p><p>Jadi kesimpulannya, jawaban dari pertanyaan diatas adalah <strong>D</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pengolahan-sampah-dan-prinsi-prinsip-yang-dikenal-dengan-na-986",
            "question": "Dalam pengolahan sampah dan prinsi-prinsip yang dikenal dengan nama 3R, tuliskan prinsip apa saja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce</p><p>2. reuse </p><p>3. recycle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelas-kan-perbedaan-teori-pergerakan-benua-dan-teori-pergerakan-d-393",
            "question": "Jelas kan perbedaan teori pergerakan benua dan teori pergerakan dasar laut jawab dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori pergerakan benua (continental drift theory), memiliki dasar teori bahwa:</p><p>*benua-benua yang ada saat ini dulunya merupakan satu daratan benua besar yang disebut Pangea dan terus pecah menjadi benua-benua saat ini.</p><p>Teori pergerakan dasar laut (seafloor spreading theory), menyatakan bahwa:</p><p>*adanya topografi dasar laut yang membuktikan terjadinya pergeseran dasar laut dari arah punggung dasar ke kedua sisinya. Teori ini merupakan hasil pengembangan teori konveksi. Contoh punggungan dasar laut yaitu Mid oceanic ridge, East pacific ridge, pacific-atlantic ridge.</p><p></p><p>Semoga membantu terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "31-berapa-luas-taman-nasional-sembilan-yang-ada-di-kabupaten-ban-570",
            "question": "31. Berapa luas Taman Nasional Sembilan yang    ada di kabupaten banyuasin.......\r\na 202.896,31 Ha b. 202.899,31 Ha\r\nb. 202.897,31 Ha d. 202.999,31 Ha\r\n32. Tambang koain dapat digunakan sebagai\r\nbahan baku pembuat keramik,kertas,industri\r\nkomestik dan plastik. Sebaran wilayah yang\r\nmenghasilkan tambang ini, kecuali....\r\na. Talang kelapa b. Pulau rimau\r\nb. Betung\r\nd. Pangkalan balai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>31 A.202.896.31</p><p>32.B.Bangka Belitung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah,Karena Saya Kekurangan Informasi</p><p>MAAF YAH KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhansangat-berperan-dalam-mengurangi-terjadinya-pemanasan-glo-994",
            "question": "Tumbuhansangat berperan dalam mengurangi terjadinya pemanasan global karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tumbuhan sangat berperan penting dalam mengurangi pemanasan global <strong>karena tumbuhan dapat menyerap karbondioksida yang dihasilkan oleh kegiatan-kegiatan yang dilakukan manusia dan makhluk hidup lainnya</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><em> </em><strong>:</strong><strong>D</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-antara-logam-besinikel-dan-kromium-akan-menghasilkan-613",
            "question": "Campuran antara logam besi,nikel, dan kromium akan menghasilkan ...    a. seng\r\nb. perunggu \r\nc. Kuningan\r\nd. baja \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Baja </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ^_^ </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}